\documentclass{beamer}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Usual LaTeX Packages %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc} %Codificacion utf-8

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathrsfs} 			% For Weinberg-esque letters
\usepackage{cancel}				% For "SUSY-breaking" symbol
\usepackage{slashed}            % for slashed characters in math mode
\usepackage{bbm}                % for \mathbbm{1} (unit matrix)
\usepackage{amsthm}				% For theorem environment
\usepackage{multirow}			% For multi row cells in table
\usepackage{arydshln} 			% For dashed lines in arrays and tables

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows,shapes}


\graphicspath{{images/}}	% Put all images in this directory. Avoids clutter.

\usetheme[progressbar=frametitle]{metropolis}
\usepackage{appendixnumberbeamer}

\usepackage{booktabs}
\usepackage[scale=2]{ccicons}

\usepackage{pgfplots}
\usepgfplotslibrary{dateplot}

\usepackage{xcolor}
\usepackage{xspace}
\newcommand{\themename}{\textbf{\textsc{metropolis}}\xspace}

% To make comments
\usepackage{todonotes}
\usepackage{soul}
\usepackage{hyperref}
\newcommand{\tb}{\textcolor{blue}}
\newcommand{\tr}{\textcolor{red}}
\colorlet{RED}{red}
\newcommand{\tgr}{\textcolor{lightgreen}}
\colorlet{RED}{red}
\newcommand{\tod}{\todo[color=bluep]}
\newcommand{\todi}{\todo[inline,color=bluep]}
\newcommand{\tody}{\todo[inline,color=yellow]}
\definecolor{bluep}{RGB}{3, 252, 244}
\definecolor{lightgreen}{HTML}{28B463}


\newcommand{\titulo}{Análisis estadístico de tiempos de llegada y detección de anomalías en los buses urbanos de la EMT}
\newcommand{\TITULO}{ANÁLISIS ESTADÍSTICO DE TIEMPOS DE LLEGADA Y DETECCIÓN DE ANOMALÍAS EN LOS AUTOBUSES URBANOS DE LA EMT}
\newcommand{\titlee}{Statistical arrival time analysis and anomaly detection in the EMT urban buses}
\newcommand{\me}{Alejandro Jarabo Peñas}
\newcommand{\ME}{ALEJANDRO JARABO PEÑAS}
\newcommand{\tutor}{Pedro José Zufiria Zatarain}
\newcommand{\TUTOR}{PEDRO JOSÉ ZUFIRIA ZATARAIN}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% NOTATION %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%Arrival time
\newcommand{\runningTime}{\ensuremath{\Delta T_{d,o,k}}}

%Headway
\newcommand*{\hw}[2]{
    \Delta T_{b_{#1},b_{#2}}
}

%Headway
\newcommand*{\hway}[2]{
    \Delta T_{#1,#2}
}

%Scientifical notation
\newcommand*{\scinot}[2]{
    #1 \cdot 10^{#2}
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\author{\me}
\title{\titulo}
\institute{ETSIT UPM}
\date{\today}

\mode<presentation>
{
    \usetheme{default}      % or try Darmstadt, Madrid, Warsaw, ...
    \usecolortheme{default} % or try albatross, beaver, crane, ...
    \usefonttheme{default}  % or try serif, structurebold, ...
    \setbeamertemplate{navigation symbols}{}
    \setbeamertemplate{caption}[numbered]
    \setbeamercolor{background canvas}{bg=white}
    \setbeamercolor{progress bar}{%
      use=alerted text,
      fg=purple,
      bg=alerted text.fg!50!black!30
    }
} 

\begin{document}
\tikzstyle{every picture}+=[remember picture]

{\setbeamertemplate{sidebar right}{\llap{
%Image commented for a faster compilation
\includegraphics[width=\paperwidth,height=0.7\paperheight]{images/busemt.png}
}}
\begin{frame}[c]
\begin{center}
    
    \vspace{2em}
    
    \colorbox{white}{\parbox{\dimexpr\linewidth-2\fboxsep}{\centering\large \textcolor{black}{\textsc{\titulo}}}}
	%\Large \textcolor{white}{\textsc{\title}}
	
	\vspace{12em}
	
	Autor: \me.\\
	Tutor: \tutor.\\
	
	\vspace{0.5em}
	
	\includegraphics[height=1cm]{images/catedracabify.png} \quad
	\includegraphics[height=1.3cm]{images/etsitupm.png}\\
\end{center}
\end{frame}
}

\begin{frame}{Tabla de contenidos}
  \setbeamertemplate{section in toc}[sections numbered]
  \tableofcontents%[hideallsubsections]
\end{frame}


\section{Motivación y resumen}

\input{sections/resumen} 


\section{Datos disponibles y su adquisición}

\input{sections/dataacquisition} 


\section{Análisis y limpieza de los datos}

\input{sections/dataanalysis} 


\section{Estimación y análisis de datos derivados}

\input{sections/deriveddata} 


\section{Detección de anomalías en tiempo real sobre los headways}

\input{sections/anomalydetection} 


\section{Influencia del COVID-19}

\input{sections/covid} 


\section{Dashboard}

\input{sections/dashboard} 


\section{Conclusiones y futuras líneas de trabajo}

\input{sections/conclusions}


\appendix

\input{sections/appendix}

\end{document}
